\chapter{Introduzione}

Questo documento tratta la fase di definizione della strategia di elicitazione dei requisiti per quanto concerne un'applicazione di orientamento e scoperta del percorso all'interno dei principali campus universitari, commissionataci dal Ministero dell'istruzione, dell'università e della ricerca (MIUR). 

\section{Descrizione dell'applicazione}
Tale applicazione consente di selezionare un determinato polo universitario, permettendo di visualizzare la struttura dei vari edifici e scoprire come muoversi da un posto ad un altro. L'università, in particolare in città grandi, può essere dislocata in più edifici e per studenti, professori, o chiunque coinvolto in questo contesto può risultare particolarmente ostico trovare certi luoghi. Oltretutto, in città in cui i campus universitari sono particolarmente grandi, ritrovare un aula all'interno di un edificio può risultare difficile (\textit{system-as-is}). Questa applicazione, se opportunamente realizzata e divulgata, può porre rimedio a queste problematiche, essendo di aiuto a tutti coloro che sono coinvolti nel sistema universitario, migliorando e rendendo più semplici gli spostamenti, sia \textit{outdoor} (tra edifici differenti), che \textit{indoor} (all'interno dello stesso edificio) (\textit{system-to-be}). 



